\documentclass{letter}
\usepackage[spanish]{babel}
\renewcommand\shorthandsspanish{}
\usepackage[spanish]{translator}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{url}

\address{Fernando J. Pereda\\C/ Las Pozas 118,\\San Lorenzo de El Escorial,\\28200 Madrid}

\begin{document}
    \begin{letter}{Departamento de Recursos Humanos\\Tecnobit\\C/ Santa Leonor 65,\\Parque
            Empresarial Avalon\\28037 Madrid}

        \opening{Estimados Sres.:}

        Recientemente he finalizado un Máster en Investigación en Informática por la Universidad
        Complutense de Madrid. Mientras realizaba el máster, he estado contratado por la universidad
        para distintos proyectos de investigación relacionados con vehículos autónomos en general y
        con control y estimación de barcos autónomos en particular. En concreto, mi Trabajo Fin de
        Máster, se titula "\emph{Guiado, navegación y control de una flota de barcos autónomos}".
        También soy coautor de un artículo ("\emph{UAV attitude estimation using Unscented Kalman
        Filter and TRIAD}") que se va a publicar en una importante revista del sector
        ("\emph{IEEE Transactions on Industrial Electronics}").

        He participado en distintos programas internacionales tanto con la Agencia Espacial Europea
        como con la Agencia Europea de Defensa relacionados con las líneas de investigación y
        trabajo anteriormente mencionadas. Estos programas están bastante relacionados con algunas
        de las Líneas de Actividad de su empresa. Es por esto que ruego consideren, a la vista del
        Currículum Vitae que adjunto, la posibilidad de una colaboración profesional.

        Para mayor información, les adjunto mi Curriculum Vitae y la URL de mi Trabajo Fin de Máster
        así como de la publicación anteriormente mencionada.

        \begin{itemize}
            \item Trabajo Fin de Máster:
                \url{http://dl.dropbox.com/u/2369282/tfm/tfm-fernandojpereda.pdf}
            \item UAV attitude estimation using UKF and TRIAD:
                \url{http://dl.dropbox.com/u/2369282/uav_ukf_triad.pdf}
        \end{itemize}

        En caso de que lo consideren oportuno, les agradecería que mantuviéramos una entrevista con
        objeto de ampliar los datos del Currículum Vitae, así como todo aquello que consideren
        oportuno.

        Quedando a la espera de sus noticias, les saluda atentamente,
        \closing{Fernando J. Pereda}
    \end{letter}
\end{document}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=es :
